{
  "nlu": {
    "intents": [
      {
        "intent": "restaurant_booking",
        "examples": [
          "vorrei prenotare un tavolo", "prenota un ristorante", "prenotazione ristorante",
          "prenota per [due](NUMBER) persone", "vorrei mangiare al ristorante", "tavolo per [4](NUMBER)",
          "prenota un posto al ristorante", "prenota cena", "prenota pranzo",
          "vorrei una prenotazione", "cerca ristorante", "prenota al ristorante",
          "tavolo per [stasera](TIME)", "prenota per [domani](DATE)", "prenota per [oggi](DATE)",
          "tavolo per [sei](NUMBER) persone", "prenota per [tre](NUMBER)", "prenota un tavolo per [otto](NUMBER)",
          "vorrei prenotare per [stasera](TIME)", "prenota cena per [due](NUMBER)", "tavolo per [cinque](NUMBER)",
          "prenota al ristorante [Da Enzo](LOCATION)", "cerca ristorante a [Roma](LOCATION)", "prenota in [Piazza del Duomo](LOCATION)",
          "prenota un ristorante a [Milano](LOCATION)", "cerco ristorante cinese", "prenota al ristorante [Da Michele](LOCATION)",
          "prenota per [4](NUMBER) persone al ristorante", "tavolo per [due](NUMBER) al ristorante",
          "prenota cena per [cinque](NUMBER) persone", "prenota un tavolo al ristorante",
          "prenota per [6](NUMBER) al ristorante", "cerco ristorante [italiano](TOPIC)", "vorrei prenotare al ristorante",
          "tavolo al ristorante per [stasera](TIME)", "prenota ristorante [stasera](TIME)"
        ]
      },
      {
        "intent": "order_food",
        "examples": [
          "ordina cibo", "vorrei ordinare", "ordina pizza", "ordina sushi",
          "prenota un delivery", "consegnami da mangiare", "ordina cinese",
          "ordina hamburger", "ordina da asporto", "prenota un ordine",
          "voglio del cibo", "portami da mangiare", "ordina thai",
          "ordinazione", "fammi un ordine", "consegna cibo a domicilio",
          "ordina cibo a [Marco](PERSON)", "consegnami da mangiare da [Paolo](PERSON)", "ordina pizza per [Luca](PERSON)",
          "ordina da [McDonald's](LOCATION)", "prenota delivery da [Pizzeria Napoli](LOCATION)", "ordina cinese a domicilio",
          "ordina hamburger da [Burger King](LOCATION)", "vorrei ordinare sushi da [Nobu](LOCATION)", "portami della pizza",
          "ordina [pizza](TOPIC) a domicilio", "vorrei [pasta](TOPIC) da asporto", "consegnami [sushi](TOPIC)",
          "ordina [cibo](TOPIC) a casa", "voglio ordinare [hamburger](TOPIC)", "portami da mangiare [pizza](TOPIC)",
          "ordina [kebab](TOPIC)", "consegnami [panino](TOPIC)", "ordinazione [cinese](TOPIC)"
        ]
      },
      {
        "intent": "taxi_ride",
        "examples": [
          "chiamami un taxi", "prenota un taxi", "taxi", "fammi chiamare un taxi",
          "vorrei un taxi", "ordinare un taxi", "chiamata taxi",
          "prenota uber", "prenota una corsa", "chiamami un uber",
          "automobile", "macchina con autista", "fammi venire un taxi",
          "chiamami un taxi da [Roma](LOCATION) a [Milano](LOCATION)", "prenota taxi per [stasera](TIME)",
          "taxi da [Firenze](LOCATION)", "prenota uber da [Bergamo](LOCATION)", "fammi chiamare un taxi al [Bar Luna](LOCATION)",
          "vorrei un taxi per l'[aeroporto](LOCATION)", "prenota una corsa per [domani](DATE)", "chiamami un uber [adesso](TIME)",
          "chiamami un taxi [adesso](TIME)", "prenota corsa uber", "fammi venire un taxi [ora](TIME)",
          "taxi per [stasera](TIME)", "prenota auto", "chiamata uber", "vorrei una corsa",
          "prenota macchina", "taxi [adesso](TIME)", "fammi chiamare una macchina"
        ]
      },
      {
        "intent": "book_flight",
        "examples": [
          "prenota un volo", "volo", "cerca voli", "prenota biglietto aereo",
          "vorrei prenotare un viaggio", "prenota andata e ritorno",
          "biglietto aereo", "cerca volo per", "prenota un biglietto",
          "volo per [Roma](LOCATION)", "prenota per [Milano](LOCATION)", "cerca biglietti",
          "prenota volo da [Roma](LOCATION) a [Londra](LOCATION)", "volo per [domani](DATE)", "biglietto aereo per [oggi](DATE)",
          "cerca voli da [Venezia](LOCATION)", "prenota andata e ritorno per [Paris](LOCATION)", "vorrei un volo [martedì](DATE)",
          "biglietto aereo da [Milano](LOCATION) a [Barcellona](LOCATION)", "prenota un volo per [stasera](TIME)", "cerca voli per [giugno](DATE)",
          "prenota volo di ritorno", "volo solo andata", "biglietto aereo andata e ritorno"
        ]
      },
      {
        "intent": "book_hotel",
        "examples": [
          "prenota hotel", "hotel", "cerca hotel", "vorrei prenotare un hotel",
          "prenota un alloggio", "prenota una stanza", "hotel per [stasera](DATE)",
          "cerca un hotel", "prenota per una notte", "camera d'albergo",
          "prenota un motel", "alloggio", "cerca un alloggio", "prenota stanza",
          "hotel a [Roma](LOCATION)", "prenota hotel a [Firenze](LOCATION)", "cerca hotel in [Centro](LOCATION)",
          "prenota per [domani](DATE)", "camera per [due](NUMBER) notti", "hotel per [una](NUMBER) notte",
          "prenota stanza dal [15](DATE) al [20](DATE)", "alloggio per [weekend](DATE)", "cerca hotel vicino al [mare](LOCATION)",
          "prenota hotel a [Milano](LOCATION) per [3](NUMBER) notti", "camera d'albergo per [stasera](DATE)", "cerca hotel economico"
        ]
      },
      {
        "intent": "alarm_set",
        "examples": [
          "imposta sveglia", "svegliami alle [07:00](TIME)", "sveglia", "svegliami",
          "imposta un allarme", "allarme alle", "sveglia per [domani](DATE)",
          "svegliami alle [sette](TIME)", "svegliami alle [otto](TIME)", "imposta timer",
          "timer per", "countdown", "svegliami tra un'ora",
          "svegliami alle [06:30](TIME)", "imposta sveglia per le [08:00](TIME)", "allarme alle [07:15](TIME)",
          "svegliami alle [06:00](TIME) [domani](DATE)", "timer di [30](NUMBER) minuti", "sveglia per [lunedì](DATE)",
          "imposta un allarme alle [09:00](TIME)", "svegliami tra [15](NUMBER) minuti", "imposta countdown di [10](NUMBER) minuti"
        ]
      },
      {
        "intent": "play_music",
        "examples": [
          "riproduci musica", "metti una canzone", "suona una canzone",
          "musica", "riproduci", "metti della musica", "canzone",
          "riproduci [Lucio Battisti](PERSON)", "metti jazz", "riproduci playlist",
          "musica rock", "musica classica", "riproduci una playlist",
          "suona una canzone di [Eminem](PERSON)", "riproduci [Queen](PERSON)", "metti [Andrea Bocelli](PERSON)",
          "riproduci la playlist [Relax](TOPIC)", "suona [Bohemian Rhapsody](TOPIC)", "metti musica [dance](TOPIC)",
          "riproduci canzoni di [Ligabue](PERSON)", "metti rock anni '80", "suona [Smooth Jazz](TOPIC)",
          "riproduci [Sanremo](TOPIC)", "metti playlist [Allenamento](TOPIC)", "suona [Musica Italiana](TOPIC)"
        ]
      },
      {
        "intent": "read_news",
        "examples": [
          "leggi le notizie", "notizie", "mostrami le news", "ultime notizie",
          "giornale", "news", "cosa è successo nel mondo", "notizie di [oggi](DATE)",
          "leggi il giornale", "news recenti", "attualità", "informati",
          "notizie su [Politica](TOPIC)", "news di [Sport](TOPIC)", "ultime notizie di [Economia](TOPIC)",
          "cosa è successo [oggi](DATE)", "notizie del [12 Novembre](DATE)", "leggi le news di [ieri](DATE)",
          "informazioni su [Tecnologia](TOPIC)", "news dal [Giappone](LOCATION)", "notizie di [Cronaca](TOPIC)",
          "fammi sapere le ultime news", "notizie recenti su [Scienza](TOPIC)", "leggi le notizie di [oggi](DATE)"
        ]
      },
      {
        "intent": "schedule_meeting",
        "examples": [
          "programma una riunione", "prenota una riunione", "crea un meeting",
          "organizza una riunione", "pianifica una riunione", "appuntamento di lavoro",
          "riunione", "meeting", "pianifica meeting", "schedule",
          "prenota call", "organizza call", "pianifica conferenza",
          "riunione per [domani](DATE)", "meeting alle [14:00](TIME)", "appuntamento di lavoro [lunedì](DATE)",
          "crea un meeting per [martedì](DATE) alle [10:00](TIME)", "organizza una riunione alle [15:30](TIME)",
          "pianifica conferenza per [dopodomani](DATE)", "prenota una call per [stasera](TIME)",
          "riunione in [Sala Rossa](LOCATION)", "meeting in [ufficio](LOCATION)", "organizza videochiamata",
          "crea un meeting per [domani](DATE)", "crea meeting per [oggi](DATE)", "crea riunione [domani](DATE)",
          "organizza un meeting", "organizza un incontro di lavoro", "organizza appuntamento aziendale",
          "pianifica call per [domani](DATE)", "pianifica videoconferenza", "pianifica incontro [lunedì](DATE)",
          "prenota sala riunioni per [domani](DATE)", "prenota meeting room", "prenota conferenza",
          "imposta riunione per [oggi](DATE)", "imposta meeting alle [16:00](TIME)", "imposta call di lavoro",
          "fissa un meeting", "fissa una riunione per [domani](DATE)", "fissa appuntamento di lavoro",
          "schedule meeting per [martedì](DATE)", "schedule call", "schedule conference",
          "metti in agenda riunione", "metti in agenda meeting per [domani](DATE)", "agenda meeting",
          "convoca riunione", "convoca meeting per [oggi](DATE)", "convoca call di team",
          "organizza riunione di team", "organizza meeting aziendale", "organizza stand-up [domani](DATE)",
          "crea appuntamento di lavoro per [lunedì](DATE)", "crea call con il team",
          "programma videochiamata", "programma conference call", "programma riunione operativa"
        ]
      },
      {
        "intent": "send_email",
        "examples": [
          "invia una email", "mandami una mail", "scrivi un email",
          "email a [Mario](PERSON)", "manda una email a [Luca](PERSON)", "invia mail",
          "scrivi mail", "manda email", "invia un messaggio email", "componi email",
          "nuova email", "crea email", "manda una mail a",
          "invia email a [mario@esempio.it](EMAIL)", "mandami una mail da [luca@domain.com](EMAIL)", "scrivi un'email a [Marco](PERSON)",
          "invia una mail a [paolo@company.it](EMAIL)", "manda una email a [kristina@domain.com](EMAIL)", "componi email per [Francesco](PERSON)",
          "nuova email a [Giovanni](PERSON)", "crea email a [Maria](PERSON)", "invia mail a [anna@posta.it](EMAIL)",
          "scrivi una email a [Giorgio](PERSON)", "scrivi una mail a [Simone](PERSON)", "scrivi un'email a [Claudia](PERSON)",
          "manda email a [Roberto](PERSON)", "manda mail a [Stefano](PERSON)", "manda una email per [Laura](PERSON)",
          "invia posta elettronica a [Andrea](PERSON)", "spedisci email a [Martina](PERSON)", "spedisci mail a [Alessio](PERSON)",
          "componi una mail per [Elena](PERSON)", "scrivi posta a [Davide](PERSON)", "scrivi messaggio email a [Chiara](PERSON)",
          "invia una mail professionale a [Carlo](PERSON)", "manda un'email di lavoro a [Silvia](PERSON)",
          "scrivi email urgente a [Federico](PERSON)", "scrivi mail importante a [Valentina](PERSON)",
          "invia email con allegato a [Matteo](PERSON)", "manda mail rapida a [Sara](PERSON)",
          "componi nuova email destinatario [Paolo](PERSON)", "crea messaggio email per [Antonio](PERSON)",
          "scrivi a [Luca](PERSON) via email", "scrivi a [Marco](PERSON) per email", "scrivi a [Giorgio](PERSON) via mail",
          "inviami email a [test@email.it](EMAIL)", "mandami posta a [info@azienda.com](EMAIL)"
        ]
      }
    ]
  }
}
