{
  "nlu": {
    "intents": [
      {
        "intent": "ask_history",
        "examples": [
          "parlami della [Seconda Guerra Mondiale](EVENT)",
          "cosa sai della [Rivoluzione Francese](EVENT)",
          "raccontami la storia dell'[Impero Romano](EVENT)",
          "quando è avvenuta la [scoperta dell'America](EVENT)",
          "chi ha scoperto l'[America](LOCATION)",
          "dimmi qualcosa sulla [Guerra Fredda](EVENT)",
          "parlami di [Giulio Cesare](PERSON)",
          "storia di [Napoleone Bonaparte](PERSON)",
          "cosa è successo nel [1492](DATE)",
          "raccontami la [Prima Guerra Mondiale](EVENT)",
          "quando è caduto il [Muro di Berlino](EVENT)",
          "dimmi della [Rivoluzione Industriale](EVENT)",
          "parlami del [Rinascimento](EVENT)",
          "cosa è stato il [Medioevo](EVENT)",
          "storia dell'[Antico Egitto](LOCATION)",
          "parlami dei [Romani](PERSON)",
          "chi erano gli [Aztechi](PERSON)",
          "raccontami della [civiltà Maya](EVENT)",
          "storia della [Grecia antica](LOCATION)",
          "dimmi qualcosa sull'[Unità d'Italia](EVENT)",
          "cosa sai del [Risorgimento](EVENT)",
          "parlami della [Shoah](EVENT)",
          "raccontami l'[Olocausto](EVENT)",
          "chi era [Cleopatra](PERSON)",
          "storia di [Alessandro Magno](PERSON)"
        ]
      },
      {
        "intent": "ask_art",
        "examples": [
          "parlami della [Gioconda](PRODUCT)",
          "chi ha dipinto la [Cappella Sistina](LOCATION)",
          "cosa sai di [Leonardo da Vinci](PERSON)",
          "raccontami di [Michelangelo](PERSON)",
          "dimmi qualcosa su [Caravaggio](PERSON)",
          "chi era [Raffaello](PERSON)",
          "parlami dell'arte [rinascimentale](EVENT)",
          "cosa è l'[Impressionismo](EVENT)",
          "chi era [Van Gogh](PERSON)",
          "parlami di [Picasso](PERSON)",
          "cosa sai su [Salvador Dalí](PERSON)",
          "dimmi qualcosa sul [Cubismo](EVENT)",
          "parlami dell'arte [barocca](EVENT)",
          "chi ha dipinto [La Notte Stellata](PRODUCT)",
          "cosa è la [Guernica](PRODUCT)",
          "parlami di [Botticelli](PERSON)",
          "chi ha scolpito il [David](PRODUCT)",
          "raccontami dell'arte [moderna](EVENT)",
          "cosa sai sull'[arte contemporanea](EVENT)",
          "chi era [Monet](PERSON)",
          "parlami di [Andy Warhol](PERSON)",
          "cosa è la [Pop Art](EVENT)",
          "dimmi qualcosa sul [Surrealismo](EVENT)",
          "chi ha dipinto la [Primavera](PRODUCT)",
          "parlami della [Nascita di Venere](PRODUCT)"
        ]
      },
      {
        "intent": "ask_literature",
        "examples": [
          "parlami della [Divina Commedia](PRODUCT)",
          "chi ha scritto i [Promessi Sposi](PRODUCT)",
          "cosa sai di [Dante Alighieri](PERSON)",
          "raccontami qualcosa su [Shakespeare](PERSON)",
          "chi era [Alessandro Manzoni](PERSON)",
          "parlami di [Italo Calvino](PERSON)",
          "cosa sai su [Umberto Eco](PERSON)",
          "dimmi qualcosa di [Leopardi](PERSON)",
          "chi ha scritto l'[Infinito](PRODUCT)",
          "parlami di [Pirandello](PERSON)",
          "cosa sai di [Petrarca](PERSON)",
          "chi ha scritto l'[Odissea](PRODUCT)",
          "raccontami dell'[Iliade](PRODUCT)",
          "chi era [Omero](PERSON)",
          "parlami di [Boccaccio](PERSON)",
          "cosa è il [Decameron](PRODUCT)",
          "chi ha scritto [1984](PRODUCT)",
          "parlami di [George Orwell](PERSON)",
          "cosa sai di [Kafka](PERSON)",
          "dimmi qualcosa su [Dostoevskij](PERSON)",
          "chi ha scritto [Il Principe](PRODUCT)",
          "parlami di [Machiavelli](PERSON)",
          "cosa sai di [Verga](PERSON)",
          "raccontami qualcosa su [Svevo](PERSON)",
          "chi ha scritto [Il nome della rosa](PRODUCT)"
        ]
      },
      {
        "intent": "ask_music",
        "examples": [
          "parlami di [Mozart](PERSON)",
          "chi era [Beethoven](PERSON)",
          "cosa sai di [Bach](PERSON)",
          "raccontami qualcosa su [Vivaldi](PERSON)",
          "dimmi qualcosa di [Chopin](PERSON)",
          "chi ha composto le [Quattro Stagioni](PRODUCT)",
          "parlami della [Nona Sinfonia](PRODUCT)",
          "cosa è la [musica classica](EVENT)",
          "chi era [Verdi](PERSON)",
          "parlami di [Puccini](PERSON)",
          "cosa sai dell'[opera lirica](EVENT)",
          "chi ha composto la [Traviata](PRODUCT)",
          "dimmi qualcosa sulla [Tosca](PRODUCT)",
          "parlami della [Turandot](PRODUCT)",
          "chi era [Rossini](PERSON)",
          "cosa sai del [Barbiere di Siviglia](PRODUCT)",
          "chi ha composto [La bella addormentata nel bosco](PRODUCT)",
          "parlami di [Čajkovskij](PERSON)",
          "cosa è un'[aria d'opera](EVENT)",
          "dimmi qualcosa sul [melodramma](EVENT)",
          "chi era [Wagner](PERSON)",
          "parlami dell'[Anello del Nibelungo](PRODUCT)",
          "cosa sai di [Paganini](PERSON)",
          "chi ha composto il [Requiem](PRODUCT)",
          "dimmi qualcosa su [Schubert](PERSON)"
        ]
      },
      {
        "intent": "ask_philosophy",
        "examples": [
          "chi era [Socrate](PERSON)",
          "parlami di [Platone](PERSON)",
          "cosa sai di [Aristotele](PERSON)",
          "dimmi qualcosa su [Kant](PERSON)",
          "chi era [Nietzsche](PERSON)",
          "parlami di [Cartesio](PERSON)",
          "cosa è il [cogito ergo sum](EVENT)",
          "chi ha detto [penso quindi sono](EVENT)",
          "raccontami di [Hegel](PERSON)",
          "cosa sai su [Marx](PERSON)",
          "parlami di [Schopenhauer](PERSON)",
          "chi era [Epicuro](PERSON)",
          "dimmi qualcosa sugli [Stoici](PERSON)",
          "cosa è lo [stoicismo](EVENT)",
          "parlami di [Seneca](PERSON)",
          "chi era [Marco Aurelio](PERSON)",
          "cosa sai su [Spinoza](PERSON)",
          "parlami di [Heidegger](PERSON)",
          "dimmi qualcosa su [Sartre](PERSON)",
          "cosa è l'[esistenzialismo](EVENT)",
          "chi era [Kierkegaard](PERSON)",
          "parlami di [Freud](PERSON)",
          "cosa è la [psicoanalisi](EVENT)",
          "dimmi qualcosa su [Jung](PERSON)",
          "chi ha scritto la [Repubblica](PRODUCT)"
        ]
      },
      {
        "intent": "ask_mythology",
        "examples": [
          "parlami di [Zeus](PERSON)",
          "chi era [Apollo](PERSON)",
          "cosa sai di [Atena](PERSON)",
          "raccontami il mito di [Orfeo](PERSON)",
          "dimmi qualcosa su [Ercole](PERSON)",
          "chi era [Achille](PERSON)",
          "parlami di [Ulisse](PERSON)",
          "cosa è il mito di [Prometeo](PERSON)",
          "raccontami della [Guerra di Troia](EVENT)",
          "chi era [Afrodite](PERSON)",
          "parlami di [Ares](PERSON)",
          "cosa sai di [Poseidone](PERSON)",
          "dimmi qualcosa su [Ade](PERSON)",
          "chi era [Persefone](PERSON)",
          "parlami delle [Muse](PERSON)",
          "cosa sono le [Erinni](PERSON)",
          "raccontami il mito di [Narciso](PERSON)",
          "chi era [Icaro](PERSON)",
          "parlami del [Minotauro](PERSON)",
          "cosa è il [Vello d'oro](PRODUCT)",
          "raccontami di [Teseo](PERSON)",
          "chi era [Edipo](PERSON)",
          "parlami della [Sfinge](PERSON)",
          "cosa sai delle [Amazzoni](PERSON)",
          "dimmi qualcosa sul [Pantheon greco](EVENT)",
          "raccontami della mitologia [romana](EVENT)",
          "chi era [Giove](PERSON)",
          "parlami di [Marte](PERSON)",
          "cosa sai di [Venere](PERSON)"
        ]
      },
      {
        "intent": "what_is_ai",
        "examples": [
          "cosa è l'intelligenza artificiale",
          "spiegami l'AI",
          "cosa significa AI",
          "dimmi cos'è l'intelligenza artificiale",
          "come funziona l'AI",
          "che cos'è l'intelligenza artificiale",
          "parlami di intelligenza artificiale",
          "AI cosa vuol dire",
          "cosa sono le reti neurali",
          "spiegami il machine learning",
          "cos'è il deep learning",
          "dimmi qualcosa sull'AI"
        ]
      }
    ]
  }
}